\subsubsection*{Modelado del problema}
Para modelar la implementiaci\'on, utilizamos el \textit{modelo de navegante aleatorio}\cite{navegante}.
Dada una probabildad $p$ buscamos resolver el sistema:

\begin{equation}\label{eq:Axx}
    Ax = x
\end{equation}
donde 

\begin{equation}
 A = a_{ij} = \left\{
    \begin{array}{ll}
	 (1-p)/n + (p w_{i})/c & \mathrm{si\ } c_j\not=0\\
	 1/n & \mathrm{si\ } c_j=0
	 \end{array}
   \right.
\end{equation}

Esta matriz $A$ puede reescribirse como (ver Apendice)

\begin{equation}\label{eq:desarrollada}
    A = p WD + ez^{t}
\end{equation}
donde

\[
 D = d_{ij} = \left\{
    \begin{array}{ll}
	 1/c_{ij} & \mathrm{si\ } c_j\not=0\\
	 0 & \mathrm{si\ } c_j=0
	 \end{array}
   \right.
\]   
$e$ es un vector columna de dimensi\'on n y $z$ es un vector columna cuyos componentes son:
\[   
  z_{j} = \left\{
    \begin{array}{ll}
	 (1-p)/n & \mathrm{si\ } c_j\not=0\\
	 1/n & \mathrm{si\ } c_j=0
	 \end{array}
   \right.
\]  
De esta manera, la equaci\'on \ref{eq:Axx} se puede reescribir como

\begin{equation}\label{ipwd}
    (I - pWD)x = \gamma e^t 
\end{equation}
donde $\gamma = z^tx$ es el factor de escala. Para el an\'alisis de este m\'etodo supusimos
$\gamma = 1$


\subsubsection*{Introducción Teórica}

\par El problema que se nos plantea es el de implementar un Page Rank, es decir, 
un método para ordernar páginas de acceso público de forma sistematizada y eficiente. 
Para esto tendremos que definir qu\'e parametros vamos a tener en cuenta al momento de 
armar nuestro orden de páginas. Estos van a ser la cantidad de links \textit{entrantes} 
a una página y la \textit{calidad} de cada uno de estos, es decir, qu\'e tan relevante 
es la página de la que proviene ese link.\newline


\par Dado el volumen de p\'aginas que existen actualmente en Internet, resulta de vital importancia 
optimizar de alguna manera tanto la forma de almacenar
como la forma de procesar la informaci\'on. Para lograr dicha optimizaci\'on decidimos utlizar matrices ralas
 (d\'onde muchos de sus elementos son ceros).
\par Para empezar a trabajar con matrices ralas nos vimos en la necesidad de buscar un método implementar
 este tipo de estructura, teniendo en cuenta un uso eficiente de los recursos del sistema 
 (intentando sacar provecho del conocimiento que tenemos de entrada sobre las matrices). 
Es en este contexto que decidimos utilizar un h\'ibrido entre el formato LL (List of Lists) y 
DOK (Dictionary of Keys).


Cuando comenzamos a pensar este problema, nos encontramos con que pod\'iamos interpretarlo como una especie de Cadena de Markov. Esto es, un proceso estoc\'astico en el que basados en nuestro estado actual, podemos describir la probabilidad futura -en nuestro caso el ranking, p\'aginas ordenadas por probabilidad- sin importarnos los estados previos.
Luego podr\'iamos interprear la matriz \label{eq:desarrollada} como que dada una p\'agina $k$ en la cual estamos situados, en el pr\'oximo paso estaremos en alguna de las p\'aginas a las que apunta $k$ con probabilidad $p$ \'o bien en alguna p\'agina eleg\'ida al azar entre todas las conocidas, con probabilidad ($1-p$).
La idea detr\'as del $p$ es modelar la forma en la que se va a comportar nuestro ``caminante aleatorio", es decir, la cantidad de veces que va a seguir alguno de los links salientes de las p\'aginas en las que est\'e situado antes de saltar a una p\'agina totalmente aleatoria.
Podemos notar que la cantidad de pasos antes de saltar a una p\'agina aleatoria es un n\'umero es una variable aleatoria con distribuci\'on         $X$ $\sim$ $G_0$ ($1-p$).\newline